【哪有完美...】曼城「2億」豪陣終現致命缺陷！

人人都說，今季哥迪奧拿打造了一支完美的曼城。但，這世上哪有完美？和利物浦的比賽，曼城暴露了自身最大的弱點――防守。

當然，在這場比賽前，曼城22場聯賽進了64球，只丟13球，入球最多，失球最少，從數據上看，防守沒什麼問題。但事實上，也許正因為入球太多，所以防守的問題才被最大限度地掩蓋了。換句話說，曼城是用強大的進攻彌補了防守上的不足。

而面對勢如瘋虎的利物浦，曼城的防線顯得脆弱不堪。第一個失球，戴菲被法明奴攔截，張伯倫得球後順勢趟過了費南甸奴，而在史東斯和奧達文迪還沒有反應過來的情況下，一腳勁射洞穿了艾達臣把守的大門。此球戴菲被斷球後，曼城的防守似乎慢了半拍，任由張伯倫長驅直入，沒有人上前干擾。

如果說第一個失球還有些意外的成分，那麼曼城的其餘三個失球就真的讓人有些沮喪了。第59分鐘，張伯倫直傳，史東斯明明已經佔住了身位，卻被身後的法明奴硬生生扛開，隨即吊門得手；僅僅3分鐘後，奧達文迪傳球失誤被沙拿攔截，文尼的左腳勁射命中死角，而文尼在一分鐘前還打中一次立柱，同樣來自費南甸奴的傳球失誤。

短短的幾分鐘，曼城的防線給了對手三次命中目標的機會，直接「送」給對手2個入球，這樣的表現，簡直已經不能用失魂落魄來形容了。平時一向自信穩健的門將艾達臣，也在一次略顯冒失的出擊中將球傳給了沙拿，後者直接遠程吊射，狠狠地羞辱了曼城的防線。

或許是對利物浦拿下今場比賽的決心估計不足，曼城球員沒有想到對手拿出了打盃賽決賽的幹勁來應對這場比賽。三叉戟文尼、沙拿和法明奴，要速度有速度，要技術有技術，把曼城防線折磨得狼狽不堪。一向把別人摁著打的曼城哪經歷過這個？

一直以來，哥迪奧拿執教的球隊都以進攻見長，而在防守方面也一直被人詬病。在執教曼城後，哥迪奧拿不惜花重金重新打造了曼城的防線。史東斯4750萬鎊、獲加5000萬鎊、文迪5200萬鎊、丹尼洛3000萬鎊、艾達臣3400萬鎊，粗略一算，哥迪奧拿在防線上花的錢已經有2億之巨，說這條防線是用黃金打造的，也毫不為過。但即便如此，從今場比賽來看，曼城的防守依然讓人難以滿意，面對利物浦這樣不講理的「跑轟」戰術，這條黃金防線成了最大的弱點。

跨賽季30輪不敗紀錄終止，對曼城來說也不是世界末日，聯賽冠軍幾乎已經是囊中之物。但是今場比賽失利，讓曼城的對手們看到了希望，而利物浦壓迫式的打法，也勢必會成為其他球隊主教練研究的重點。接下去的比賽，曼城可就沒有那麼輕鬆了，這條防線能不能頂得住四線作戰的考驗？曼城球迷恐怕都嚇到一額汗了...

(Akul)

第二隊想學打迫搶都冇死利狗既前線質素啦

雲加咪完美

收皮啦

輸多幾場先講啦

無氣

曼城4線
輸一場半場講到世界末日咁

同你分析弱點都係抽水

係咪新浪

文筆真係好似sina

以攻代守有咩問題

反而係其他隊見到鏝對攻利都輸
可能博好似曼狗咁守和拎一分就算
利唔係好破到大巴 冇埋古天奴更加難

跟本就唔可能有完美球隊
不過哥狗隊波成日控住個波人地攻唔到之麻

根本哥狗既戰術你就唔可以俾佢猜順，但摩狗就任佢猜

高普果套剋到哥狗但唔能夠主力用係英超

熱狗得唔得

熱狗前面唔夠快

唔比佢猜順，講就易
如果今場有大衛施華，鏝可能贏到

熱狗啲人無利狗咁快

仲唔夠快

高普真係同哥狗對攻開 好少和

各教頭對哥狗HEAD TO HEAD紀錄
José Mourinho: 4-6-10
Joaquín Caparrós: 0-3-10
Mauricio Pochettino: 2-4-6
Jürgen Klopp: 6-1-5
Arsène Wenger: 3-3-6
Manuel Pellegrini: 2-1-8
Unai Emery: 0-4-6

史東斯呢條垃圾真係好貴

只睇精華 阿咩石頭真係笑話 比沙拿食番身位轉頭

son 阿里 大力臣 kane 邊個夠快？

mane salah應該係英超數一數二快
但老實講鏝後防唔係真係咁大缺陷
係遇著利條痴線鋒線先失咁多
今季佢好似都冇一場失過3球
利嗰條後防就真係缺陷喇

對哥狗一定要以快打慢

利申無睇場波

比我係哥狗對猁 我一地縮後打反擊
猁撚條後防得啖笑
左sane 右 sterling 中KDB 放長傳
一定屌爆猁

可惜哥狗太自信

4:3真係叫險勝

哥狗套打法最怕真係癲狗式迫搶
其他隊可能迫半場就無氣，猁打慣打熟就可以迫足全場

抵死啦哥狗唔出大衛施華

講到利狗連後防一個人都無

雙施華後備 打撚咩 得迪迪仔一個撚 真正致命係一控唔到場就鳩沖 踢到打功夫咁樣

咁你就真係冇睇唔知
哥狗已經踢得好保守
上半場係後場猜波 分邊
不過比人迫到後場猜波都唔穩咁解
25史完又全爆唔入羅拔臣

係落後迫返前
用辛尼撚狗先追返
不過始終比利狗迫到亂哂陣腳

有 = 無
猁失波只係阿狗小兩球咋

對閘OK啦

就係唔可以後場猜波
應該一腳上前玩狗衝
好多失波都係後場猜失

我想話應該比個球猁控 曼城一截到個波左右一齊衝 KDB 一腳上前打反擊 咁起碼唔會失咁多波啦

後防比人逼幾逼就自爆

琴晚羅拔臣痴撚左線咁逼

我屌，依個踢法都無練過
平時練開都係傳控
有得必有失架啦，得左62分失左7分

講真輸比利狗又唔會世界未日
輸聯賽好少事
入到8強4強比psg 疤狗玩弄防線仲慘
而家當比班後防學野

前幾場巳經睇到開始俾人睇穿
屈個人質素

後衛 中場 唔係點上腳
就咁斬上去 直線俾跑狗

今場你都好有責任

同無出大衛施華好大關係

曼城準備連敗啦

高美斯都ok??

曼城讓左施華
不過利狗入到4球真係估唔到

史達寧 阿古路 史東斯
踢少3個人

我地利記攻力冠絕歐洲已經係人所共知既事啦

阿古路

利都讓左雲迪克佳尼啦
兩個位都係後防毒瘤

係曼城面前講依啲？

龍門都讓咗karius
雖然用mignolet都冇分別

其他隊學利記玩迫搶肯定死得仲快

車狗嚟架條友

利球員話季前集訓大部分時間係長跑

除左失第一球其餘時間都ok既
係驚懦夫自爆多d

班細蚊仔下場應該同多蒙特一樣 傷既傷 殘既殘

都係輪住自爆架啦，你諗返上幾埸出高美斯自爆率都係埸均一球咁制

你都on9
唔同班底就唔同踢法嫁啦
踢開傳控轉打法曼城一樣收皮
拎唔返個節奏防線冇保護
曼城條後防同利咪差唔多
唔係隊隊都識轉踢反擊嫁

啊豬啊狗都玩前場壓迫
俾人中出都似

大佬呀

強隊係唔係點都要有兩個以上既陣去踢唔同種類既比賽呀
用死一種咪好易比人睇穿

例子：今季皇馬

曼城反擊其實都數一數二
但今場成日俾利截到，利反擊仲順

米神起碼唔會失第一球

曼城唔夠防中掃
下年哥狗可能會買幾個防中用

其實有唔同踢法，留意下熱刺果場

問下何wayne啦

咁易就copy到對手打法
利記就唔洗咁愁啦
利記究想臨完場猜到尾,從未成功過

爭勝心同體能比起上半季差好遠
成隊都攰

我意思係唔可以大量時間任佢猜

水晶宮對曼城上半場有幾大段時間都有四成幾控球，椰子都有三成半

仆你個街摩狗得兩成，全隊縮哂入佢老母個西度防守，乜都死啦

當年俾些路迪迫足90分鐘輸鳩埋

果陣有雲耶馬

留意返聯賽盃果d隊都失分
利狗抖左成個禮拜咪體能上屌打鏝城

今場利記都係得33%
同曼聯主要分別係逼搶成功
獌玩manmark球員唔敢逼搶怕做罪人

近幾場鏝都係先失波果隊

踢多幾場d中游護級成功就唔會搏到咁盡
捱埋big6 同依6-8場就好輕鬆

咪撚on9啦
皇馬係成隊沉撚哂
睇條撚穿咩
要睇穿唔係等依家啦
無撚睇就收收皮啦

上年又係依班人
今年用緊同一班人
點解會沉撚哂
原因係咩？

我屌都chur左2個歐聯啦
咁攰留力世盃好正常

沉哂就俾人睇穿？
大佬呀上年玩輪換架
邊有一場係出最強陣容呀
懶識野咁

馬後炮, 又唔見你開波之前發呢篇文

上年季尾要馬些路伊斯高入波先拎到3分

請問仲領先幾多分

今晚獌贏就領先12分

明明上年 有AB team

高普套癲狗搶屎戰術比佢儲足力打一兩場真係天下無敵，daddy帶賤種打歐聯時都奶過佢野仲讚佢係全歐洲速率最高球隊，但去到聯賽呢d長途賽根本好難持續咁保持到最高水準狀態。佢帶多仔時都成日比人話季尾腳軟啦。

人地連續2年贏德甲wor....

高普呢種打法真係大戰先岩
成季咁踢啲人一來會殘，二來好易傷
佢係多仔嗰時傷幾多人

你睇返鏝對拿玻里再話鏝無plan b啦
鏝既plan B都係控傳打法，但同平時唔同
一套對弱隊一套對強隊
拿玻里果場頭30分鐘都壓到鏝城收皮
但之後唔夠體能比人反sm
哥狗預唔到利咁好體能

如果有兩隊差唔多實力既人玩輪換頂唔頂到？

我屌德甲水平咁低，餓狗搶屎咪一年2-4場

真係唔可以暫時放棄控傳？

琴晚抖左成十日先對曼城

係咪即係泊大巴?

上年利咪快車後傷晒崩盤
今年係快車玩輪換先咁好體力

抖多兩日唔會有太大分別
反而利係贏在有決心要贏波

泊大巴反擊唔到喎
依個係穩守反擊

係文尼踢非洲盃先崩

無左古天奴中路硬淨左又爽左

其實尋晚唔係輸傳控
係輸體能+鬥志+利兩隻快翼

古囝客串翼位多
文沙踢翼唔差過佢 係無左罰球呢樣比較明顯

唔會太大分別都講得出
知唔知鏝今季chur到好盡
快車期拎分仲多過利記呀

兩隻跑狗真係痴痴地跑左成場仲有力

如果係咁
曼城應該都踢唔到反擊
踢防反仲攰

曼城都抖咗差唔多5日先踢

走去輪換C華用根度簡

尋晚應該點都輸，除非後面唔連續派膠

如果利狗抖少兩日+踢多場90分鐘波
你覺得佢地會唔會90分鐘有氣力逼搶？
鏝星期二果場踢得好辛苦，先落後攻到90分鐘先反cup

聯賽盃咁撚鳩都爭

輸撚完比利仲有12分走盞，點解唔爭下個鳩盃先

正選陣容
位置姓名
前鋒7. 史達寧
前鋒19. 利萊辛尼
前鋒20. 貝拿度施華
中場8. 根度簡
中場42. 耶耶托尼
中場17. 奇雲迪布尼
後衛3. 丹天奴
後衛5. 史東斯
後衛15. 文加拉
後衛35. 辛真高
門將1. 哥迪奧巴禾

前鋒7. 史達寧
前鋒10. 阿古路
前鋒19. 利萊辛尼
中場8. 根度簡
中場17. 奇雲迪布尼
中場25. 費蘭甸奴
後衛2. 基爾獲加
後衛18. 戴爾夫
後衛5. 史東斯
後衛30. 奧達文迪
門將31. 艾達臣摩拉斯

其實係得史達寧 辛尼 迪布尼同史東斯四個有份踢姐..
仲要呢四個都係後生仔
影響真係大成咁?

丹尼路+根度簡都正選
場上十個有6個踢左90分鐘
影響大唔大就見仁見智
季初好氣好力咪影響唔大
過完快車期再踢埋d濕鳩盃仔咪幾大影響

睇返資料就明白了，
石頭，屎達0真係連續幾場踢足90分鐘，
辛尼對利前連續4場踢足90分鐘
可能真係太攰

hi 阿古佬

😄

250抖夠都唔應該出 去親晏菲路都比人boo到上腦

隊隊學猁迫
哥9多謝都嚟唔切啦

但係出 B 華打右翼效果唔好

stones果球真係盡顯身價

踢之前識咁講就話勁姐
輸左先黎馬後炮

講經 對住巴塞咪又係收皮

呢個真 逼起上黎唔夠威脅

唔係淨係利
水晶宮都差D做到

其實輸一兩場波幾咁閒,講到致命缺陷,人地肯做實贏咁

daddy夠疆搵拉shit 廢lin 馬仔3個係前面搶 其餘縮晒入老母個閪泊大巴就未必輸啦
出個鳩古攻又唔得守又唔得

Daddy不嬲玩人數大巴
冇左三個點泊

根度簡其實都好波
不過琴日果場真係顯示到
如果施華係到 隊波中場一定穩好多
神級同頂級既分別

gundogan 有D跟唔上利記個速度

有silva 控返定個波+節奏會好好多

呢個真

呢個年代2億仲叫豪陣

後防用2億算唔算豪？

自

獌果條都差唔多1.5億

咁其實淨計DDG都唔會平得去邊

尋晚羅拔臣好撚痴線由自己左閘位迫到人地左閘位

DDG = 1億
前面4件 = 5000M

白lin 3000萬
左羊右華鍾斯 2000萬

史東斯依條垃圾真係

身體對坑性差撚到

真 個中場踢死kdb

曼都唔敢迫

好垃圾

你睇施蒙尼堆人殘哂

杜蘭寧願去疤坐都唔願再跑

逼得最勤力嘅拉蘭拿同鐵人佳尼都...

文尼都開始西面

David silva個bb早產所以先唔踢，唔係哥狗輪換佢

條友痴撚線
果頭差D俾人收山
轉個頭就好返仲要出黎踢

英超快車成績榜
排名 球隊 賽 勝 和 負 得球 失球 得分
1 熱刺 4 3 1 0 11 3 10
2 利物浦 4 3 1 0 12 5 10
3 曼城 4 3 1 0 8 1 10

利物浦23號到1號 4場
鏝23號到3號4場

算啦

豪比佢

利記咪又係劫富濟貧

好快會輸比弱隊

咁莫天才係點對付曼城

我利讓咗雲迪克同個龍添啦

我獌係時候反cup
咁就真係經典

利迷無個龍滿意

有VVD 龍門會少D壓力

咁多嗲
頭六是但拎個龍黎單換米仔囉

我出巴禾

嘩多謝喎

尋晚場波最好笑的地方
利記係曼三閘線逼
曼都仲係龍門後衛猜
我以為踢五人足球

不嬲咁踢有咩好笑
笑我地猜下猜下拎英超？

猜到唔好笑
傳失輸兩個加球中柱先好笑

我睇你地8分鐘失3球都笑到kaka聲

痢俾人炒5:0仲好笑

其實施蒙尼都知有問題，所以改緊踢法
但佢教進攻始終爭少少

佢地一向都係咁踢
話就話保持控球權但係都有風險
所以尋晚咪奶野
所以迫哥狗教既球隊真係要迫得佢地好切底同有組織性
搶迫都唔係咁易架

施蒙尼好屈機，d球員比佢咁chur都極忠心
幾條友續約6-7年
尼古斯直程一野續9年

其實成季柒一兩場可以接受到
仲要輸撚到4:1都仲keep住慢慢後場猜
無放棄本身踢法，我個人係幾欣賞

2:1個下已經亂到仆街唔知踢緊咩 係尾段先修正番

起碼無散晒先
上季自爆完多數鳩到完場

隊隊都識打逼搶。但有冇沙拿呢啲一劍封喉既質素既球員呢

如果隊隊都咁樣chur鏝 就係得罪太多隊

班有創造力既走哂，得班有技術既翼，但又冇個正前鋒

以往有老加西亞+哥狗+高甸空中開路頂波，依幾年得翻高甸，依家高甸都老了，所以又要睇下點搞

不過講真係西甲打燒味真係好屈，阿度列斯到今時今日仲有貨交，感覺上過185既前鋒頭搥好少少都係西甲屈到機

都係果句 曼城根本吹大左 而家英超根本無可能不敗領先十幾二十分奪冠 曼表現太屈 其他十九隊會眼紅你當你殺父仇人咁踢 曼聯後上奪得都幾大機會

哥斯達回歸

Sane 嗰球就係輸Gomez

沙皮真係勁

俾我就唔猜直接斬去老虎度等派膠

反應速度最大因素 我熱前線個反應速度冇利咁快咁好
同埋 高普同肥普 逼搶都唔同類型
高普用速度 肥普用人數同體能

排第一一定會樹大招風

-.-

因為班球員知道真係chur完係有成績，兩次歐聯決賽+西甲

前兩年巔峰馬體死球好有威脅
施蒙尼教防守比高普好好多
雖然進攻係垃圾，主因係前鋒加美路真係不過不失，唔會突然間尾段崩潰，依家有沙皮狗幫手應該好d
和得太多場

lord ben踢皇馬仲得了既

致乜鳩命阿
哥狗教拜個陣已經係咁
比加柏多仔禾堡一拍就崩

而家DC番左黎希望帶得起條前線入番多啲波
馬體會守唔係問題
係成日入唔到波

咁多年利物浦都係咁

你唔係唔知呀？

作客贏曼聯之後主場輸比磅尾隊

我真係懷疑佢地有賭波

驚佢入波太多俾c朗打撚死

哥狗話過點都唔伯打防反

何SIR又中

收爹啦屌你老母
上場加美路 一箭你唔講？

英超打逼搶最勁兩隊一隊熱狗一隊利
熱狗上次學人打逼搶咪又係輸比哥狗

咁熱狗無邊個可以好猁咁 三仔跑狗痴線咁跑90分鐘

熱狗D逼搶係全場90分鐘都迫
alli熱血飛剷

咁慢跑得
打返MMA算啦
次回合同鏝打交幾好睇

仲有隻羅拔臣 超好氣好大尸

睇摩對 20 次拎到 18 分
高普對 12 次拎到 19
証明對哥泊巴唔會係出路

係人都知點打利架啦
只係哥狗唔會轉亦有本錢唔轉

鏝本身堆人猜波，護波能力就麻麻，如果人腳好似巴塞咁，你瘋狂逼搶，都好難搶到。

屌你係咪戇鳩

係咪我睇錯 4 6 10 點解？